連登有無人影生態？

見親都係班退休伯伯姐姐影，佢地之間都無咩吹水，拍埋去我好似格格不入咁。。。拋兩舊磚出尼獻醜，我係初學者，影得差勿屌

好多野唔識，大家係度交流指教一下

點都靚過咖哩條柒碌

我都係好似你咁成日都係得呀伯同場，然後就無點影

佢地霸哂位，圍哂爐，好難搞

咁咪同阿伯一齊玩

影昆蟲又比女朋友話核突...

影蝶同雀幾好呀

收皮啦屌你老母
你啲相無人想睇啊戅鳩仔

個人覺得唔係好夠利，個光圈可以再收一收，反正長焦個背景都夠蒙
p.s. 我都係吹毛求疵

呢度up 相。。。毀哂銳利度

無錢買長炮影雀

大陸空氣差，d水鳥遠少少影出黎再crop都收得皮咁濟。
發覺其實成個東南亞空氣都差，同歐洲果面差好遠。

龍仔三千中有枝三年保 150 600啦。。。。

我都無錢，上面d 相有d係用八舊水kit 鏡影

去高原好好多，雲南西藏個d

去馬拉印尼越南星加坡賓賓個類都係極灰，班撚樣成日燒森林飄去鄰國

亞洲係去緬甸同日本，台灣夏天都清好少少

唉，無人po 相
拋多舊磚，引多D 真正高手po 相賜教下

枝龍仔有人話唔夠sharp？

係咪sigma 個枝contemporary好d？

個支唔係水貨都6千幾咩

同死馬比就全段除咗600mm都好過，防震對焦直頭無可比性，我900 mm 等效可以1/15, 甚至1/6都無糊。。影到流水
對焦就快過原廠2百5

g2 就係。。。我用過g2 貴一倍根本唔值，用返g1 算

個時$3600四年保

Z7用唔到G1

龍仔zoom 盡，1/6秒都勁穩

z7 用返70 300 afp
呢枝都好撚掂

300mm連香港公園都唔夠

crop

留名先

有長鏡但未試過打雀
遲啲想買macro影蟲

建議用 150 mm 以上

OK ar 我有支最長300mm

要睇埋最近對焦距離同放大比率

放大 0.25x
最近 1.2m
你應該估到係邊支鏡

咁唔太影唔到蟲啦

明白
因為影蟲我都預左要用macro

貓蛇

千祈唔好買
裝係買鏡頭前個隻macro

我諗住係買macro len

放大倍率有1：1 應該好適合做微距

買MP-E 65mm f/2.8 1-5x吧

1. 接寫環（延伸管）
2. 近攝鏡
3. 鏡頭倒接
4. 一隻鏡頭再倒裝一隻鏡頭

呢幾款真係幾唔方便

apsc + Tokina 100mm 影macro呢?

OK啊
其實我都係諗住係買真係有macro字眼果種微距鏡 而唔係鏡頭再上裝啲唔知咩既器材 多謝巴打提點

鐘意玩生態，一定要有副m43

M.ZUIKO DIGITAL ED 60mm F2.8 Macro
這顆鏡頭本身放大倍率就來到1:1，所以M4/3機身上等效120mm 2:1 (放大倍率x2)

75-300 生態都好夠

好多macro 都係1：2呃鳩人
爭好多

副廠最抵屌最想買tamron 180

規格寫明1比1都係1比2咁濕鳩？
睇過啲攝影網資料確實兩者放大係會爭好多

龍仔有枝咪寫住macro 但1：2

唔係有macro 字眼就1：1

nikon 1：4都夠膽寫micro

有冇用過老蛙個隻25mm放大5倍嘅Marco?

咁我睇中果支佢又真係鏡名寫明macro之餘規格都有講明係1:1(1x)放大 咁應該可以放心掛

我初學技術差，用個d 鏡要哄到好埋

如果影個樣野識郁，就對到眼都盲。。。

百微真係鏡群中必備，慢慢享受，我買左枝150+2x

路過放低兩張相

其實以前有生態post，不過爆左1次post之後就無乜人post然後沉左

用呢枝啦

留名
早排去行山都影咗啲蝴蝶花草
返到屋企再開電腦些牙

巴打影得唔錯吖
點解會鐘意影生態 我平時都係見叔叔多
青黃不接呀
好彩我女朋友都鐘意一齊影 雀蟲蛙蛇龜都鐘意

可能多數係伯伯嬸嬸識慢落尼欣賞下大自然，靜靜咁睇身邊個macro 世界

老一輩唔知點解對花好有情意結
睇下啲老輩圖就知

我識嘅朋友影同睇生態都係讀environment/ecology出嚟當然我都係
巴打你呢
可能大多數年青人冇咩機會接觸到呢方面嘅自然生態
所以都係影景 夜景/市區景咁為主
巴打係咪嫁

上一代係大自然環境成長，河流同山就係遊樂場，梗係有情意結

我係讀唔成書的垃圾

兩張嘉道理。

影雀好玩但時間成本太高

邊有分垃唔垃圾丫
各有各長處啦

有打獵同釣魚feel， 但一枝鏡起跳都三皮起

你地用咩UP 圖網
我有D相太大 up 唔到
或者有咩方法整細佢

是但UP 住D collection先我都係彿系影相
同埋好鬼鍾意影麻雀好想學有個日本仔影好多麻雀之後開個FD/IG專放麻雀相

我80mb 都up 到

藍喉同銅藍真係好靚
不過啲廢老誘拍真係好黑人憎 屌佢老母

btw 今個冬天都搵唔到銅藍

銅藍咪蕉坑
冇得誘拍

琴晚先見到你個pm

幾時到師兄派大作

今次影得好左

色水好似偏淡

其實係咪任何郊野公園都有呢啲題材

等到頸長

青衣公園

我九龍人近少少過海去港島北潭涌果啲影又建唔建議咁做

去新界

微距撚必睇

邊有咁多大作，見親都係配角

用緊canon 加龍記鏡 諗緊轉會

再搵多幾舊磚出尼，希望有高手指教下

出多幾張係香港影嘅動物相

支持多d 人出相

真咩？

唔知呢張算唔算
Canon 500D Sigma 30.4

cropped?

銅藍食蚊點誘拍

nope
想出支百微玩下，起碼用途大d，可以影product，又可以屌蟲蟲
唔敢買大炮，怕買完冇恆心出去屌雀仔
依家用緊部仲好生猛嘅5DII

買死馬150,焦段幾好用

百微太短

Sorry,我回得衰唔係指誘拍蕉坑真係有？

我估個蕉係形容詞

一早有

塱原？

唔知算唔算生態，黃昏小白鷺。

大陸鳥網又影得幾靚

班友去尖鼻咀啦好心。。。班狗勁惡死，要搵人鎮下佢地

大生真平時都已經好多人。。唉

新手留名 交流下
成日偷聽啲呀叔啲情報跟住去影
一支公去影幾時可以有伴

我都一條友，身邊無人打雀

Tamron 150-600影蝶得唔得？

香港有長耳鴞？

打風之前仲有 打完風唔見左

就係用呢枝打

Sorry 睇錯 呢隻係褐魚嚟

有冇機會組隊

有冇Corp?

留tg

有，不過等效900mm 都夠影啦。。

影生態既巴打 想問下100 400 定 150 600 比較好？
有apsc可以用

最近睇中tamron枝 100 400
但又唔知落場會唔會覺得唔夠長
如果係150 600的話sigma定tamron比較好

150-600

400 影雀得啖笑

咁300 f4 無tc 就係無用？

平時用rx100 m3, 平平地有咩m43加鏡推薦

em5m2 + 75-300mm

一手都係五千五，600mm 等效影生態唔差，防震又有六級實效

好近先有用
當隻雀老連咁遠咪冇意思

有打開雀 蝶 同其他小動物 成日比fd笑成個ig都係雀 話我係呀伯 但我享受記錄倒喺香港嘅動物 見上面講緊鏡頭提埋用緊N記200-500 抵玩！

行山見到兩條屍就影下

但真係大好多重好多
想係街影下囡囡都冇可能

咁150 600 唔計原廠邊枝好

輕又話短長又話重
又輕又長到時又話貴
又輕又長又平到時又話相質差

哦

對焦好似慢
打飛羽可能吃力

龍仔我夠架喇

再上就係856

Nikon 500mm la

428 加TC 好似好啲

之前話重？

我係冇錢

300影女 你偷拍咩

咁請問150 600你推薦邊枝

係買都係684+1.4

500已經好輕好細支係200500既3/4，我揸上手想扔走支200500衰在佢係貴

死馬 C 果枝

玩相機不嬲燒銀紙

台灣佬有冇係台灣影魚鷹?

聽影雀伯伯講60-600好撚得

呢枝2x 都有af?

理論上以有af 為前提，呢枝加2x係最長組合了？

爬完文都係見到856 + 1.25 x用apsc 最遠

856+20e都有af架

未丫，本來想上年去影但撞期

太長其實好難用又唔實用

睇樓主點用喎
856 apsc 真係米捕鳥屋 或者上船影燕鷗都應付到
但手持嚟講又太長
我都係150-600手持 進可攻退可守
同埋冇錢
用緊77d想上FF
依家出5dm mark4會唔會太遲

細力D吊plz

會變f11？

係同埋要好光先對到

變焦倍數越多,最長既焦距表現會弱化好多
我之前on99買過支18200之後覺得好不智

影商場嘢試過用300,唔錯,係上手重啲

我已經有開左行山grp

咁影人多數50 起跳
去到200 都夠喇

[url=[/url][url= by [url= 於 Flickr

支持生態攝

出舊相支持下
apsc 無反 55-200 加DCR 250

推推